真正嘅不分化

tldr: 發表意見前請三思而後行

由琴晚開始 連登出現左好多批評前線嘅po
主要都係用負面字眼黎話前線
其實咁樣已經叫做分化
你可以比意見 可以用中性嘅字眼分析前線做得不足嘅地方
但你用到大量負面字眼
用一個罪名黎話前線
咁就可以叫係分化

首先你會令其他人質疑前線係咪錯
但呢個情況與其話有人做錯
不如話可以做得更加好
兩者好大分別
錯係會分化左支持定唔支持
做得更好就冇話特定立場（啫係隱藏你本身唔支持）
就真係純比意見 令大家做得更好

係出面搏左成十個鐘命
返到黎仲要見到人地企係道德高地話自己
有邊個好受？
就好似細個果時 阿媽有時想為你好
但佢講得難聽左
你都唔想理佢
（但果個阿媽一撚定唔係林鄭）

有意見嘅話 可以試下轉一轉字眼
唔好用有強烈感情色彩嘅字眼
或者幫前線戴上一個罪名
亦都開po前諗清楚
自己個po會對所有人有咩影響

最後自己都想分享下
我覺得叫人唔好影相係有用
就算我地前線有晒準備
咁我地自己都知係仲可以認到個人 （特別係本身識）
而且藍絲影相確實會令心情會變差
我地認真做緊野啊

咁我自己檢討左下
唯有記住用返溫和嘅句子勸喻途人唔好影相先
但「戴晒裝就唔需要介意比人影 」
呢個諗法係錯架！

認同
好多人太睇輕一啲標題同選字帶嚟嘅影響